# Shell и Exec формы команд

Инструкции RUN, CMD и ENTRYPOINT имеют две возможные формы:

* ИНСТРУКЦИЯ ["исполняемый_файл","параметр1","параметр2"] (Exec форма)
* ИНСТРУКЦИЯ shell-команда param1 param2 (Shell форма)

Форма exec позволяет избежать искажения строк оболочки и вызывать команды с использованием определенной командной оболочки или любого другого исполняемого файла. Он использует синтаксис массива JSON, где каждый элемент массива является командой, флагом или аргументом.

Форма оболочки более свободная, гибкая и удобная. 
**Форма Shell автоматически использует командную оболочку, а форма Exec только запускает исполняемые файлы**.

## Exec форма

Форма exec анализируется как массив JSON, а это означает, что слова необходимо заключать в двойные кавычки ("), а не в одинарные (').

```
ENTRYPOINT ["/bin/bash", "-c", "echo hello"]
```

Форму exec лучше всего использовать для указания инструкции ENTRYPOINT в сочетании с CMD для установки аргументов по умолчанию, которые можно переопределить во время выполнения.

**Форма Exec не распознает знак > как специальный символ для перенаправления вывода. При попытке использования конструкции "команда > файл" мы получим ошибку**. Если требуется перенаправление в файл ,то используйте Shell форму.
